馬道立：不反對司法機構改革，但要有細節和理據

本周五離任的終審法院首席法官馬道立指，司法機構並非對自身改革持反對立場，指如果有地方可以改善，司法機構必定會跟進，但因為不喜歡判決或贏不到官司而提出司法機構要改革，並非好的理由。

稱不反對司法機構改革 馬道立：要有細節有理據

馬道立指出，近月有很多評論指司法機構要改革，他指，談改革要有細節、有理由，要指出為何和哪裡要改革，如果有細節，司法機構可以作出研究，但如果有人指，因為不喜歡昨日、今日或明日的判決，或贏不到官司而要司法機構改革，認為並非改革的好理由，很多市民都會覺得很難接受。

馬道立見記者時指，不論10年前上任抑或今天，首席法官及司法機構的使命，都是維持香港法治，指有一個獨立的司法機構，才可以保障個人權利及自由。他指「司法機構獨立」的意思，是指法官處理案件時只需根據法律理據，公平公正處理案件，不受任何人的政治意見影響，而最重要是人人在法律面前都是平等，無人可以凌駕，又指每個法官都要宣誓擁護基本法，效忠香港特區、維護法制。

馬道立：香港或許變了很多 但司法機構維持法治態度不變

馬道立又指，最近很多評論指況香港變了好多，但強調社會無論有多少變，司法機構態度都不變，法治是香港的基石，希望市民尊重司法制度及法治，又相信整體社會仍然是尊重法治。他又認為任何人都可以評論或批評法院工作，認為是好事和健康，但批評一定要有理據及理由。

亞鹿果然無變

依然支持司法毒辣,捍衛司法迫害

食屎啦 馬狗

又係度 扮哂持平 講幾句人話

一單蒙面法
一單黎智英保釋

都已經露哂底

躝去食中共狗餅

人民日報開聲表揚你地3隻陷家鏟

破壞一處地方 ， 先要令當地人對當地嘅制度失去信心

袁國勇 馬道立 呢啲唔算中共嘅親生要批一批
之後中國再派人接管

臨死都要加把西口

都人盡可夫仲要話自己係黃花閨女

愛國就係理據

退休就收聲啦，嘈咩9

呢條肥撚收皮啦共奴一隻

終極一舐

馬道立.GIF

影埋個區徽都知你under邊個啦

臨走up幾句阿媽係女人，就想撇清自己嘅罪行

當你有權嘅時候冇選擇去利用佢，反而濫用去破壞法治。而到左冇權嘅時候就講好聽說話，根本就係港共打手，小罵大幫忙

收皮啦鹿道立

理乜野據姐，國安兩個字百搭你今日先知？

竟然冇人post張gif

睇完黎智英案份判詞已知佢誠信破產

著草未呀鹿仔

行快兩步啦，傻閪

不反對被強姦，但要有詳細計劃同埋好聽啲嘅理由

傻閪連登仔，依句說話明明係俾港共同藍絲聽！好快落實藍絲心目中既司法改革啦！快啲移民啦！

呢啲咪官囉
不過係納綷法官嗰類官咋嘛

佢起碼叫頂得就頂, 希望佢退休後以光速離開香港, 否則只會步貪曾後塵

強國猿 定 袁國勇 既威力大d?
我覺得強國猿好似破壞力大d